# Лабораторна робота №5. Циклічні конструкції


## Мета

Розробити программу, яка вкючає в себе один з видів циклів й виконує одне з поданих завдань

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Чевардін Єгор Дмитрович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Розробити программу, яка буде вичисляти корінь квадратний з числа без допомоги сторонніх бібліотек

### 1.3 Задача
- Створити цикл, що буде вичисляти квадратний корінь, за допомогою ітераційної формули Герона

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/YegorChevardin/lab05"
> - Файл з вихідним кодом знаходиться у папкі `dist`, якщо її немає - вам потрібно скомпілювати проект;
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компілції;
> - Скомпілювати проект можна за допомогою команди `make run`;
> - Для того, щоб отримати результат, для поданого числа, вам потрібно за допомогою дебаггера зробити breakpoints на 21 та 25 строку
> - На першому брейкпоінту встановлюємо число, з якого бажаємо взяти корінь. На другому виводимо змінну result_number

## Висновок
На цій лабораторній работі я розробив программу, яка вичисляє корінь квадратний з числа без допомоги сторонніх бібліотек за допомогою циклів й ітераційної формули Герона.
